\documentclass{article}
\usepackage{CJK}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{anysize}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{subfigure}
\usepackage{array}
\usepackage{makecell}
\usepackage{url}
\usepackage{float}

%标题缩进
%\usepackage[bf, small]{titlesec}
%    \titleformat{\section}{\bf\large}{\thesection.\,}{0.24em}{}
%    \titlespacing{\section}{0cm}{*1.5}{*1.1}
%    \titleformat{\subsection}{\bf}{\thesubsection.\enspace}{0.5em}{}
%    \titlespacing{\subsection}{15pt}{*1.5}{*1.1}
%    \titleformat{\subsubsection}{}{\thesubsubsection.\,}{0.24em}{}
%    \titlespacing{\subsubsection}{30pt}{*1.5}{*1.1}

\linespread{1.5}


\marginsize{3.5cm}{3.5cm}{2cm}{2cm}
\setlength{\parindent}{2em}

\newcolumntype{L}[1]{>{\vspace{0.5em}\begin{minipage}{#1}\raggedright\let\newline\\
\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}<{\end{minipage}\vspace{0.5em}}}
\newcolumntype{R}[1]{>{\vspace{0.5em}\begin{minipage}{#1}\raggedleft\let\newline\\
\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}<{\end{minipage}\vspace{0.5em}}}
\newcolumntype{C}[1]{>{\vspace{0.5em}\begin{minipage}{#1}\centering\let\newline\\
\arraybackslash\hspace{0pt}}m{#1}<{\end{minipage}\vspace{0.5em}}}


%使得图片显示对应章节
\renewcommand\thefigure{\thesection.\arabic{figure}}
\makeatletter
\@addtoreset{figure}{section}
\makeatother

\begin{document} 
\begin{CJK}{UTF8}{gbsn}

\newcommand*{\titleGP}{\begingroup % Create the command for including the title page in the document
\centering % Center all text
\vspace*{\baselineskip} % White space at the top of the page

\rule{\textwidth}{1.6pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace*{2pt} % Thick horizontal line
\rule{\textwidth}{0.4pt}\\[\baselineskip] % Thin horizontal line

{\LARGE 请求调页存储管理方式模拟 \\ \vspace{2em} \begin{large} 操作系统课程设计 \end{large}}\\[0.2\baselineskip] % Title

\rule{\textwidth}{0.4pt}\vspace*{-\baselineskip}\vspace{3.2pt} % Thin horizontal line
\rule{\textwidth}{1.6pt}\\[\baselineskip] % Thick horizontal line

\scshape % Small caps
%利用操作系统中的多线程思想，自我实现电梯调度算法 \\[\baselineskip] % Tagline(s) or further description
operating system,  Spring 2017\par % Location and year

\vspace*{2\baselineskip} % Whitespace between location/year and editors

 By \\[\baselineskip]
{\Large1552674 李源 \par} % Editor list


\vfill % Whitespace between editor names and publisher logo

{\itshape Tongji University \\ School of Software Engineering \par}

\endgroup}


\titleGP % This command includes the title page
\clearpage
\tableofcontents
\clearpage

\section{项目背景}
\subsection{项目需求}
编写一个应用程序，实现请求调页存储管理方式模拟。假设每个页面可存放10条指令，分配给一个作业的内存块为4。模拟一个作业的执行过程，该作业有320条指令，即它的地址空间为32页，目前所有页还没有调入内存。采用FIFO算法或LRU算法实现置换。指令分布应该是均匀的。

\subsection{项目目的}
(1) 掌握页面、页表、地址转换过程；

(2) 对页面置换过程有更深的认识；

(3) 加深对请求调页系统的原理和实现过程的理解。


\vspace{4em}

\section{需求分析}
根据项目需求，我们可以得知本项目所模拟的内存和作业分别满足如下要求：

(1) 内存：4个内存块，一个内存块中能存放10条指令；

(2) 作业：320条指令，分别放在32页中；需执行320条指令，且指令可以重复。

(3) 指令分布：50\%的指令是顺序执行的，25\%是均匀分布在前地址部分，25\%是均匀分布在后地址部分。

(4) 置换算法：选择LRU算法。


结合内存和作业的实际情况，我们可以设计出本项目的模拟方案。

\subsection{模拟方案}
该模拟方案的步骤，大致可按照如下进行：

(1) 随机从一条指令开始执行。

(2) 如果指令在内存中，则显示其物理地址，并转到下一条指令；如果不在不在内存中，则发生缺页，此时需要记录缺页次数，并将其调入内存。

(3) 如此循环，直到执行了320条指令，之后不再执行。


\clearpage

\section{调度算法}
根据前文对本模拟系统的分析，以及对两种指令情况的具体考虑，可以将该调度算法细分为两个部分：

(1) 实现内存块的置换算法，即LRU算法；

(2) 实现指令的随机选择算法，可称为random算法。

\subsection{置换算法}
根据LRU算法的定义，使用离过去最近作为不远将来的近似，将最长时间没有使用的页置换出去。则LRU算法的关键是，选择最长时间没有使用的页，并且置换出去。在本模拟系统中，我使用一个数组完成LRU算法中对于最长时间没有使用的页寻找。

(1) 该数组存储四个内存块各自上次使用的时间。

(2) 初始化的时候，该数组所有的值被初始化为0。

(3) 每次执行指令时，首先检测该指令是否在某一个内存块中。

(4) 



\vspace{3em}
\section{系统实现}


\vspace{3em}
\section{开发环境}
\begin{itemize}
	\item 系统：macOS Sierra (version 10.12.4)
	\item IDE：Qt Creator 4.2.1, Based on Qt 5.8.0 (Clang 7.0 (Apple), 64 bit)
	\item 语言： C++
\end{itemize}

\vspace{3em}
\section{提交内容}
\begin{itemize}
	\item 源代码
	\item assignment2.zip 可执行文件压缩包（需在mac系统下使用）
	\item assignment2.dmg 安装包（需在mac系统下使用）
	\item 说明文档
	\item 演示视频
\end{itemize}

\end{CJK}
\end{document}